應唔應該因爲趁年輕+冇嘢做去讀master?

如題，畢業後做咗學業相關嘅工幾年，但其實仲諗緊會唔會繼續喺呢行發展。呢幾年除左返工放工就係搵啲細藝學吓，所以諗緊應唔應該趁後生報返個master。
依家覺得讀埋啲唔係自己興趣嘅master好on9，但唔趁後生讀又怕蝕底。

巴打點睇？

支持

讀左先啦，到要用先讀就遲架啦。
碩士都係為升職架姐，
興趣個d上網讀課程，或姐參加興趣班夠用，
講到明興趣，你都唔志在張證書

BTW你興趣係咩？

Agger 老左個腦冇咁好用

搵唔到食嘅興趣
問題係其實個degree都係格硬讀上去，一啲滿足感都冇，但冇其他技術先繼續做呢行。
雖然做做吓又忍受到慣咗....
好撚矛盾。
有時諗其實都冇乜人可以有份鐘意嘅工，每日頂八個鐘啫⋯⋯
讀完都係自己，最多用唔著

學費又唔係平
留返嚟投資好過啦

最主要睇你點睇自己份工，
當佢同黎維持生計，揾錢嘅，
咁你咪讀個碩士搏升職，
去賺更多嘅錢。
到時經濟自由，
咪有時間去發展你賺唔到錢嘅興趣。

但如果你話，份工一定要係自己興趣，
因為唔想每日都做無興趣嘅嘢。
無問題架，你咪要接受揾唔到錢個現實。
但做有興趣嘅前提係可以維持基本生活。

世界無兩全其美，學識放棄先可以得到。

不過，我自己相信，
做有興趣嘅嘢一定會做得好。
到你做得好，就可以揾返之前失去嘅錢。

我自己就係後者，做緊有興趣，而家起碼唔會餓死嘅嘢。

咁你都可以當讀書係長遠投資黎嘅。

唔想讀，但報左準備下年讀
見到我d同學大部分都讀緊，唔想讀都唯有要讀
只係為左張沙紙

最好就係去讀
幾年前讀完full time Bachelor Degree
諗住做幾年野之後先讀part time Master
但係而家每日收工都好撚攰
每日只係想放工返屋企乜9都唔做淨係打機同hea到訓覺就算
跟本完全冇心機同精神想再讀書
所以可以讀既時侯真係好去讀啦

讀咩先 如果讀啲唔係自己興趣嘅master，之後搵番啲唔係自己興趣嘅工，咁都係冇乜點架喎

如果唔係自己興趣的確好on9
如果係有興趣+冇財政負擔，40歲讀都支持

啱啱畢業果陣有諗過去讀，
好睇無渣，唔係都唔夠錢買樓。
唔好睇少舊學費，
1x萬就係1x萬，差少少就係差少少。

非專科master根本只係奢侈品

MBA叫唔叫專

睇吓乜master喇, 為興趣就要報質素好果啲, 市面太多19 master真係為咗張沙紙先好讀.

你知唔知咩叫專科